【配音員悲歌(3)】無綫滅台推出兩方案 原音上字幕 新聞部要做埋配音

9小時前21.7K
即時娛樂

一名行內人士透露，無綫將會滅台及減少外購節目

無綫於2015年時申請續牌時，確定至少每年提供12000小時嘅節目。

無綫配音組「被裁員」，有傳未來仍會陸續有來，據行內人士透露，無綫將會滅台及減少外購節目，故此配音組嘅時數，將會由高峯期5,000個小時，會跌到3,500個小時。

早前已傳出會滅台，主要取消收費電視嘅日劇、韓劇及華語劇台，到時配音組少咗三個重要據點。據該行內人士指，未來會以翡翠台、J2台、明珠台有需要嘅外購劇集或節目才配音，其他台則採用原音配字幕。

至於過往財經資訊台外購嘅節目或紀錄片，配音組將不會再幫手配音，會改由新聞部自己負責，即係搵記者配埋。

另一方面，配音組嘅存亡，在於免費台製作嘅節目，粵語廣播嘅時數夠唔夠籌。鑑於無綫曾依賴外購內容嘅情況，故2015年續牌時，無綫承諾每年提供嘅服務，至少有12,000小時嘅節目為本地製作。行內人向本報稱，為咗滿足廣播條例，如果本地製作嘅時數唔夠，外購劇同節目配咗粵語後，都可以用嚟填時數，換言之配音組仲有存在價值。

依家記者難撈 配音都要做埋

都唔好怪哂TVB, 成日都話有點樣o既觀眾就有點樣的電視台
望下連登入面其中一個comment
「話實話 d配音聲 真係好難頂 聽返原聲舒服好多」
我唔介意人地鍾意原聲, 但係都唔好講到班配音員無價值 lor
連呢一份專業都唔識尊重, 都唔怪得成個TVB D製作越黎越差都無人理

真係慘，又要開OT

香港班觀眾一向都鍾意聽原汁原味架啦
呢個時候又想屌tvb?

配音係比啲視力無咁好睇唔切啲字既觀眾可以欣賞吓外國劇啫

平時讀下稿，做政府喉舌
唔算好辛苦